{
  "questions": [
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Що таке функціональна декомпозиція згори донизу?",
      "options": [
        "Процес розробки загальної архітектури системи",
        "Процес розбиття системи на підсистеми та модулі з поступовим деталізацією",
        "Процес проектування інтерфейсу користувача",
        "Процес розробки програмного забезпечення з використанням об'єктів"
      ],
      "correctOption": "Процес розбиття системи на підсистеми та модулі з поступовим деталізацією"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Що таке архітектура, орієнтована на дані?",
      "options": [
        "Процес розробки загальної архітектури системи",
        "Процес проектування системи з фокусом на обробку даних та взаємодію з базами даних",
        "Процес проектування інтерфейсу користувача",
        "Процес розробки програмного забезпечення з використанням об'єктів"
      ],
      "correctOption": "Процес проектування системи з фокусом на обробку даних та взаємодію з базами даних"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Що таке об'єктно-орієнтований аналіз та проектування?",
      "options": [
        "Процес розробки загальної архітектури системи",
        "Процес проектування інтерфейсу користувача",
        "Процес розробки програмного забезпечення з використанням об'єктів, їх атрибутів, методів та взаємодій між ними",
        "Процес проектування системи з фокусом на обробку даних"
      ],
      "correctOption": "Процес розробки програмного забезпечення з використанням об'єктів, їх атрибутів, методів та взаємодій між ними"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Що таке подієво-керована архітектура?",
      "options": [
        "Процес розробки загальної архітектури системи",
        "Процес проектування інтерфейсу користувача",
        "Процес проектування системи, де логіка управління базується на подіях",
        "Процес розробки програмного забезпечення з використанням об'єктів"
      ],
      "correctOption": "Процес проектування системи, де логіка управління базується на подіях"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Який з наступних методів проектування базується на ієрархічній структурі та розбитті системи на менші частини?",
      "options": [
        "Архітектура, орієнтована на дані",
        "Функціональна декомпозиція згори донизу",
        "Подієво-керована архітектура",
        "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування"
      ],
      "correctOption": "Функціональна декомпозиція згори донизу"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Яка з наступних парадигм проектування зосереджується на маніпуляції даними та їх обробці?",
      "options": [
        "Функціональна декомпозиція згори донизу",
        "Архітектура, орієнтована на дані",
        "Подієво-керована архітектура",
        "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування"
      ],
      "correctOption": "Архітектура, орієнтована на дані"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Яка з наступних парадигм проектування використовує концепції класів та об'єктів?",
      "options": [
        "Архітектура, орієнтована на дані",
        "Функціональна декомпозиція згори донизу",
        "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування",
        "Подієво-керована архітектура"
      ],
      "correctOption": "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Яка з наступних парадигм проектування заснована на реакції системи на події?",
      "options": [
        "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування",
        "Функціональна декомпозиція згори донизу",
        "Архітектура, орієнтована на дані",
        "Подієво-керована архітектура"
      ],
      "correctOption": "Подієво-керована архітектура"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Який з наступних методів проектування найкраще підходить для систем з високими вимогами до масштабованості та обробки великих обсягів даних?",
      "options": [
        "Функціональна декомпозиція згори донизу",
        "Архітектура, орієнтована на дані",
        "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування",
        "Інтерфейсне проектування"
      ],
      "correctOption": "Архітектура, орієнтована на дані"
    },
    {
      "section": 4,
      "subsection": 5,
      "subsubsection": 2,
      "question": "Який з наступних методів проектування найкраще підходить для розробки програмного забезпечення з високим ступенем повторного використання коду?",
      "options": [
        "Подієво-керована архітектура",
        "Функціональна декомпозиція згори донизу",
        "Архітектура, орієнтована на дані",
        "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування"
      ],
      "correctOption": "Об'єктно-орієнтований аналіз та проектування"
    }
  ]
}
